# shell-book

Shell脚本学习

===========

Shell是一种脚本语言，那么，就必须有解释器来执行这些脚本。

Unix/Linux上常见的Shell脚本解释器有bash、sh、csh、ksh等，习惯上把它们称作一种Shell。我们常说有多少种Shell，其实说的是Shell脚本解释器。

点击右上角的 **[Watch](https://github.com/52fhy/shell-book/subscription)** 订阅本书，点击 Star 收藏本书。

- [论坛](https://github.com/52fhy/shell-book/issues)


## 目录

- [01- Shell脚本学习--入门](chapter1.md)
- [02- Shell脚本学习--运算符](chapter2.md)
- [03- Shell脚本学习--字符串和数组](chapter3.md)
- [04- Shell脚本学习--条件控制](chapter4.md)
- [05- Shell脚本学习--函数](chapter5.md)
- [06- Shell脚本学习--其它](chapter6.md)



[开始阅读：Shell脚本学习--入门](chapter1.md)


## 打赏作者

欢迎微信扫码打赏我，感谢支持！

![打赏作者](wechat.png)

